專家：車船感染風險甚於飛機

【明報專訊】以往各地郵輪不時爆發諾如病毒事件，今次「鑽石公主」號郵輪又有最少135人確診新型冠狀病毒肺炎，令人關注郵輪的衛生安全問題。有專家指出，相比起飛機，輪船、巴士和列車出現感染個案的風險較高，原因是飛機的空氣過濾系統可以對付細菌病毒，整體氣流向下亦會令飛沫更快跌落地面。

機艙過濾系統隔菌 氣流壓下飛沫

日本東海大學專門研究公共衛生的教授金谷泰宏表示，導致新型肺炎的冠狀病毒會透過咳嗽和噴嚏造成的飛沫，1米內的身邊人很易會因此感染，飛機上雖然乘客密度高，但由於客艙的空氣過濾系統會阻隔細菌和病毒，加上艙內氣流下沉，令飛沫更快降到地面，減少其他人感染的風險。相反，他認為巴士團的風險會較高，因為乘客長時間並排而坐。上月一名大阪導遊、旅遊巴司機就懷疑被一個來自武漢的旅行團感染。

新潟大學教授齋藤玲子指出，以往郵輪發生過多宗流感或諾如病毒爆發，有個案是1/3船員都染上流感。根據美國疾病控制與預防中心（CDC）2019年的數字，全年共有8宗郵輪爆發病症個案，涉及7艘船。

（日本時報/獨立報）

大家唔洗對坐飛機咁擔心了
你平時坐港鐵巴士返工風險更高

咁可以點。行路呀？

旅遊台好多人話怕坐飛機去旅行危險

其實日日坐兩三小時車返工可能仲危險

原來如此，改坐飛機返工了

下下uber都唔係辦法喎

諾如病毒咩黎？

之前夏天剩係搭番工果程都4000$
如果而家來回即係8000 貼錢打工
希望公司home office時間可以耐D

姐係諾沃克病毒

無知一問，其實uber係咪真係會比較安全d？

咁巴士同黨鐵邊樣危險啲

我諗一架巴士幾十個人中既機會點都大過搭uber掛
都係你同司機兩個人啫 又可以開窗 簡單黎講就係唔洗同咁多人困係同一個空間

8000差唔多成份糧喎...
老實講 我真係比唔起咁貴既車錢返工

咁呢段時間，俾多少少錢好過搵命駁啦

香城教育電視: 請你哋將一部份口罩經由黃店派出

搭巴士真係好恐怖班廢佬真係好得人驚

機率，100巴士客同 20個ubet 客

咳好似會傳染咁
一個咳完第二個廢老就會跟住咳
之後無限loop到落車
Cls

上面個巴打成8000蚊車錢 差唔多成份糧

而家返工返11點。冇咩人搭黨鐵

咁巴士好啲定地鐵好啲